\section{Постановка задачи}

На современном российском рынке приложений для знакомств наблюдается значительный дефицит качественных и инновационных решений после ухода таких крупных игроков, как Tinder. Существующие приложения зачастую ориентированы на визуальные критерии при выборе партнера, что приводит к поверхностным и часто неудачным знакомствам. Текущая система свайпов, основанная исключительно на оценке фотографий, устарела и не соответствует современным ожиданиям пользователей, стремящихся к более осознанному и глубокому выбору партнера.

Основная задача нашего проекта заключается в разработке нового приложения для знакомств, которое перевернет привычное представление о выборе партнера. Наше приложение будет фокусироваться не только на внешности, но и на содержательном взаимодействии между пользователями. В основу знакомства будут положены цепляющие предложения для разговора, которые помогут людям лучше понять, подходят ли они друг другу.

Ключевые функциональные требования нашего приложения включают:
\begin{itemize}
\item Многообразие способов аутентификации и регистрации, включая использование электронной почты и учетной записи Google.
\item Заполнение профиля, включающее имя, дату рождения, фотографии и анкету.
\item Экран ленты, где пользователи могут листать профили и откликаться на конкретные элементы анкеты.
\item Возможность редактирования, удаления или временного скрытия профиля из ленты.
\item Просмотр откликов на элементы профиля и функционал чата с голосовыми сообщениями.
\item Профили пользователей в ленте будут включать до 6 фотографий, 3 текстовых промпта, а также возможность добавления голосового промпта в анкету.
\end{itemize}

Таким образом, наша цель – создать интуитивно понятное и удобное приложение для знакомств, в котором пользователи будут иметь возможность лучше узнать друг друга на основе интересных и содержательных бесед, что увеличит шансы на успешные и долгосрочные отношения.