\section{Обоснование актуальности и новизны}
Актуальность нашего проекта обусловлена несколькими ключевыми факторами:

\begin{itemize}
    \item Отсутствие качественных альтернатив: После ухода известных платформ на рынке осталось немного приложений, которые бы предлагали действительно качественный и современный сервис знакомств. Пользователи ищут новые способы для поиска партнера, которые не были бы ограничены лишь визуальной оценкой.
    \item Изменение предпочтений пользователей: Современные пользователи все больше ценят содержание и смысл в общении. Они стремятся находить партнеров, с которыми у них есть общие интересы и взгляды на жизнь, а не просто симпатичную внешность. Традиционная система свайпов не отвечает этим требованиям и часто приводит к разочарованию и потере интереса к приложениям для знакомств.
    \item Социальная изоляция: В условиях пандемии и социальной изоляции значимость онлайн-знакомств возросла многократно. Люди ищут возможности для установления новых социальных связей и хотят, чтобы эти связи основывались на чем-то большем, чем просто фотографии.
\end{itemize}



Наш проект предлагает новый подход к онлайн-знакомствам, который соответствует современным требованиям и ожиданиям пользователей:

\begin{itemize}
    \item Фокус на содержании: Вместо того чтобы полагаться исключительно на фотографии, наше приложение предоставляет возможность выделяться с помощью интересных и цепляющих предложений для разговора. Это способствует созданию более глубоких и осмысленных взаимодействий между пользователями.
    \item Интерактивность и многообразие: Мы предлагаем интеграцию голосовых промптов, что добавляет новое измерение в процесс знакомства и позволяет пользователям выразить свою личность более полно.
\end{itemize}


Новизна нашего проекта заключается в сочетании интерактивных элементов, фокусе на содержании и удобстве использования, что отличает его от существующих решений на рынке. Мы стремимся создать платформу, которая не только удовлетворяет потребности пользователей, но и предлагает новые, эффективные способы для установления значимых отношений.




