\section{Обзор существующих решений}

Для понимания уникальности и конкурентных преимуществ нашего приложения, важно рассмотреть существующие решения на рынке онлайн-знакомств. В данном разделе мы проведем обзор нескольких популярных приложений и проанализируем их функциональные особенности и недостатки.

\textbf{1. Tinder}

Функциональные особенности:

\begin{itemize}
    \item Свайпинг для лайков и дизлайков на основе фотографий.
    \item Мгновенное сообщение при взаимной симпатии.
    \item Возможность загружать фотографии и короткие биографии.
    \item Платные функции, такие как "Супер лайк", "Паспорт" (изменение местоположения) и "Boost" (увеличение видимости профиля).
\end{itemize}

Недостатки:

\begin{itemize}
    \item Упор на визуальную привлекательность, что часто приводит к поверхностным знакомствам.
    \item Высокая конкуренция за внимание, из-за чего пользователи могут испытывать разочарование.
    \item Ограниченные возможности для выражения личности и интересов.
\end{itemize}

\textbf{2. Badoo}

Функциональные особенности:

\begin{itemize}
    \item Поиск людей поблизости.
    \item Функция видео-звонков.
    \item Возможность загрузки фотографий и видео.
    \item Платные функции, такие как увеличение видимости профиля и возможность видеть, кто просматривал профиль.
\end{itemize}

Недостатки:

\begin{itemize}
    \item Упрощенный процесс знакомства, который также сосредоточен на визуальной оценке.
    \item Сложная навигация и изобилие платных функций, что может отпугнуть новых пользователей.
    \item Частые жалобы на поддельные профили и низкий уровень модерации.
\end{itemize}

\textbf{3. Bumble}

Функциональные особенности:

\begin{itemize}
    \item Женщины инициируют контакт при гетеросексуальных знакомствах.
    \item Профили включают фотографии, биографию и возможность указать интересы.
    \item Функция "Bumble BFF" для поиска друзей и "Bumble Bizz" для профессиональных контактов.
\end{itemize}

Недостатки:

\begin{itemize}
    \item Подход, основанный на фотографиях, схожий с Tinder.
    \item Некоторые пользователи находят ограничение на начало общения неэффективным.
    \item Ограниченные возможности для более глубокого взаимодействия через анкеты или другие формы контента.
\end{itemize}

\textbf{4. Mamba}

Функциональные особенности:

\begin{itemize}
    \item Обширная база пользователей, преимущественно в России и СНГ.
    \item Возможность вести прямые трансляции.
    \item Функции видео-звонков и голосовых сообщений.
    \item Платные функции для повышения видимости и продвижения анкеты.
\end{itemize}

Недостатки:

\begin{itemize}
    \item Устаревший интерфейс и дизайн.
    \item Большое количество рекламных объявлений и платных функций.
    \item Жалобы на низкое качество модерации и большое количество фейковых профилей.
\end{itemize}

\textbf{5. Pure}

Функциональные особенности:

\begin{itemize}
    \item Анонимные знакомства с упором на мгновенные встречи.
    \item Сообщения и профили самоуничтожаются через определенное время.
    \item Минимум информации в профиле, акцент на фотографии и текущем местоположении.
\end{itemize}

Недостатки:

\begin{itemize}
    \item Ограниченный функционал для поиска долгосрочных отношений.
    \item Высокий уровень анонимности может отпугнуть некоторых пользователей.
    \item Ограниченные возможности для выражения интересов и личности.
\end{itemize}

Все перечисленные приложения, несмотря на их популярность и разнообразие функциональных возможностей, имеют общие недостатки: большинство из них сосредоточены на визуальной оценке профиля и не предоставляют достаточно возможностей для глубокого знакомства и понимания интересов друг друга. Наше приложение стремится устранить эти недостатки, предлагая пользователям более содержательный и интерактивный способ знакомства, основанный на интересных предложениях для разговора и возможностях для выражения своей личности через текстовые и голосовые промпты.
